<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet href="pp_html.xsl" type="text/xsl"?>
<?cocoon-process type="xslt"?>
<CHAPTER no="3.16" title="Epilogue" previous="3.15">
<DIALOG character="Meris">T.C. 4667... Je me rappelle des événements de cette journée comme si c'était hier. <CR/> Voyager disparu du réseau cette nuit là. La police de la Fédération annonça que l'auteur de la série d'événements était l'enquêteur spécial Elrich Webber. Etant l'unique témoin, je dus témoigner jour et nuit, jusqu'à être mise au repos une semaine plus tard pour dépression nerveuse extrême. Le fait était ... que personne ne croyait à mon histoire. <CR/> Lactis fut rappelé à Vector pour un 'défaut' dans son système nerveux central. Aujourd'hui encore, je ne connais pas la cause réelle de son rappel. Mais, la dernière image que j'ai de son visage n'était aucunement celle d'un Realian porteur d'une anomalie dans son cerveau.<CR/>En ce qui concerne le Capitaine...<CR/>Mon incapacité à arrêter le geste suicidaire de Jan Sauer me hante encore aujourd'hui. Pourtant, à aucun moment je n'ai pensé que les raisons de son geste étaient infondées. Peut-être qu'au lieu de vouloir le voir survivre, j'espérais uniquement le voir défier Elrich. Le corps du Capitaine fut rapidement récupéré. Après son recensement auprès de la banque de corps, la société biomédicale Ziggurat Industries le remit en service pour renforcer ses effectifs...<CR/>La nouvelle de l'activation du Zohar attira les convoitises du système stellaire tout entier... Pour cette raison, les Salvateurs de la Fédération l'arrachèrent à la terre sainte d'Abraxas. En peu de temps, des émeutes se déclenchèrent, jusqu'à ce que, sur les conseils de Yuriev, la Fédération impose une sanction militaire sur la Flotte Immigrante. Le Pape Sergius XIV fit une déclaration publique sur le réseau pour porter des accusations à l'encontre de la Fédération. La relation cordiale que le Pape Julius avait forgée entre la Fédération et le Flotte Immigrante n'avait conduit à rien.<CR/>Aujourd'hui, il semble que Yuriev ai quitté le monde politique pour fonder un institut de recherche sur U-DO...<CR/>La planète Abraxas fut renommée Michtam et mise sous haute surveillance par la Fédération.<CR/>J'en suis venue à penser que les formidables technologies apportées par l'UMN ne sont rien d'autres que des joujous sans intérêts. J'ai appris que trouver la vérité dans tout ce vaste champ d'information est comme de trouver une aiguille dans une botte de foin. Alexei, de Veritas, m'a enseigné cela.<CR/>Je voulu connaître la vérité, alors je décidai de démissionner de la police et me retrouvai sous l'aile d'Alexei. Je réalisai que j'étais parfaitement à l'aise dans mes nouvelles attributions à Veritas. Au final, je réussis à monter une organisation de résistance anti-UMN, et devint la leader solide que j'avais toujours voulue être.<CR/>J'appelai cette organisation "Scientia". La vérité te rendra libre...J'ai beaucoup appris de toute cette affaire. Avant de chercher la rédemption dans la vérité, il faut d'abord s'interroger sur ce qu'est vraiment la vérité...<CR/>C'est une étrange histoire... Autrefois, j'étais membre de la police de la Fédération, mais aujourd'hui je dirige un mouvement de résistance de millions de gens à travers tout le système stellaire.<CR/>Je me demande ce qu'Elrich pouvait bien rechercher. Etait-ce la "bordure du monde" qu'il avait aperçue? Etait-il un prêcheur, comme Alexei et les autres le soutiennent? Toutes ces choses qu'il nous a enseignées...nous ne lui avons pas rendu ce qu'il méritait, et il est alors devenu le joueur de flûte d'Hamelin... En quelle contrée m'a-t-il amenée? Peut-être que l'âme du Capitaine, qui refusa si fermement le son de sa flûte, erre-t-elle, elle aussi, quelque part à attendre. Si c'est le cas... je veux pouvoir l'accueillir dans un monde meilleur pour le jour où son coeur sera libéré de ce son envoûtant, et où il reviendra vers nous... Je crois que c'est ce que chacun aurait voulu.<CR/>T.C.4669<CR/>--Meris Orthas</DIALOG>
<COMMENT>Ziggurat 8 est activé.</COMMENT>
<COMMENT>Fin</COMMENT>
</CHAPTER>

