<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet href="pp_html.xsl" type="text/xsl"?>
<?cocoon-process type="xslt"?>
<CHAPTER no="3.8" title="La planque de Veritas" previous="3.7" next="3.9">
<COMMENT>Jan et son équipe arrive à la planque de Veritas.</COMMENT>
<DIALOG character="Alexei">Pour sûr les gars, vous prenez bien soin de cette machine!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Merci de nous apporter votre concours, alors que nous nous présentons ici sans préavis.</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Ne vous en faites pas pour ça! ...Malgré tout, ceci reste une histoire bien étrange, vous savez? Un Capitaine de police de la Fédération, qui voit soudain sa tête mise à prix!</DIALOG>
<IMAGE src="08.gif"/>
<DIALOG character="Jan">...</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Ahh, je n'ai pas dit que c'était une mauvaise chose. Franchement on pourrait bien avoir besoin de gars comme vous dans nos rangs.</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Hé! Ca veut pas dire qu'on soient potes pour autant, vous savez...</DIALOG>
<DIALOG character="Meris">Michael!! Réfléchis deux secondes avant de dire des conneries... nous sommes livrés à nous-mêmes désormais! On aura besoin de toute l'aide qu'on voudra bien nous accorder si on veut stopper Yuriev. Et toi, c'est comme ça que tu remercies les personnes qui essaient de nous aider dans notre tâche, en dépit du danger qui les menacent?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">...</DIALOG>
<DIALOG character="Meris">Excuses toi!</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Je suis désolé.</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Ahaha, ne vous en faites pas! A votre place, je dirais sûrement la même chose. Vous pouvez rester ici, le temps que les choses se calment pour vous!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">J'eusse espéré que les circonstances aient été meilleures...</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Hé, j'ai dit que je prendrais soin de vous! Détendez-vous. Un petit verre?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">En fait, j'essaie de décrocher.</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Ce qui nous intéresserait de savoir là tout de suite, c'est s'il y a de nouvelles informations sur Voyager. Vous savez quelque chose?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Putain, vous êtes têtus dans votre genre, vous savez? Bon, d'accord...De ce que je sais de la police de la Fédération, Yuriev met une forte pression sur les pontes de la 6ème division. Par sa faute, leur efficacité va descendante... Pour le cas qui nous intéresse : c'est le récemment intronisé Sergius XIV, et non le pape Julius, qui présidera le Conseil des Pèlerins. S'il se dépêche, ça devrait avoir lieu dans 2, voire 3 jours...et ce fou de Yuriev qui se terre, prêt à cracher son venin...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Et au sujet de Voyager? Y a-t-il du nouveau le concernant?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Ah, le Prêcheur du Net?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Le Prêcheur du Net?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Ouais, c'est comme ça qu'on l'appelle ici. On rapporte que lorsque quelqu'un meurt dans l'UMN, sa conscience est archivée ... Je ne pense pas qu'il tue lui-même ces gens.</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Vous ne pensez pas qu'il les tue? ...Mais qui alors?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Voyager offre à ces gens le monde dont ils ont rêvé...un paradis en quelque sorte. Ahh, je ne sais pas réellement ce dont il s'agit, mais ... on dirait qu'il utilise l'UMN comme espace d'évangélisation...C'est pour ça qu'on l'appelle le Prêcheur du Net.</DIALOG>
<DIALOG character="Elrich">Venez-en aux faits.</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Oho!! Celui-ci est pressé on dirait!</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Ne le prenez pas pour vous, c'est sa manière d'être, c'est tout.</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Bon, les faits. Dernièrement il y a eu recrudescence de crimes en série. La police est sans indices, mais selon notre propre enquête, le seul qui puisse être attribué à Voyager lui-même est cet incident au centre d'incubation.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">..Rien que nous ne sachions déjà.</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">N'en tirez pas de conclusions trop hâtives!! C'est tout ce que nous savons de ces crimes, mais...nous avons obtenu d'intéressantes informations sur son identité!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Du genre?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Uh-huh. Saviez-vous pourquoi Yuriev utilise une drogue pour contrôler Voyager?</DIALOG>
<DIALOG character="Meris">Pourquoi?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Honnêtement, nous avons nous même été surpris, mais apparemment, le cerveau de Voyager...c'était quoi déjà?...ah oui! le lobe préfrontal, je crois. Il a une sorte de malformation congénitale dans cette zone!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">L'endroit où réside la mémoire de travail?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Bon, je ne suis pas médecin, alors je ne saurais pas vous donner plus de détails, mais...il semble que l'utilisation du réseau lui permette de préserver sa mémoire à court-terme.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Il est certainement possible que l'utilisation du réseau le dote de cette capacité, mais en quoi cela a-t-il à voir avec Yuriev? Je ne vois pas le lien.</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Mais il y a un lien!..Selon les dires de nos jeunes recrues, si Voyager a cette incroyable capacité de se fondre dans le réseau, c'est grâce au développement de la malformation de ses synapses...Il n'est peut-être pas tout à fait un Prêcheur du Net, mais la rumeur disant qu'il peut entrer et sortir du réseau à sa guise ne serait pas totalement infondée. Dès lors, sachant cela, Yuriev le tient en laisse par le biais d'une drogue spécialement purifiée. C'est tout ce que nous en savons. Nous n'avons aucune idée de la raison qui a amené Voyager à s'affairer avec Yuriev.</DIALOG>
<COMMENT>Le communicateur de Jan sonne. </COMMENT>
<DIALOG character="Alexei">...Eh? Un appel?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">C'est mon communicateur, désolé. C'est Sharon ...? Sharon, tout va bien?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">J'ai appris à l'hôpital que vous aviez été arrêté, mais que vous vous étiez échappé.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Et ensuite ...?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Je leur ai dit que je ne savais rien. Qu'est-ce qui s'est passé?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Le Chef...il a été tué.</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Mr McCollum!? Mon dieu...mais, pourquoi?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Au milieu de cette série d'incidents, nous avons découvert la vérité sur l'implication du gouvernement de la Fédération. C'est alors que le Chef...</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">A-t-il été assassiné...?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Oui, Sharon. Je voudrais ton avis sur le cas Voyager...</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Hé bien...En fait, mon enquête sur les traces laissées par Voyager dans le réseau a également été suspendue, mais...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">...Voyager a ...</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Une malformation congénitale dans le lobe préfrontal...?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Toi aussi tu t'en es aperçue?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Ceux qui laissent des traces de ce type ont des capacités hors-normes. Ce qu'ils laissent dans leur sillage ne ressemble à aucun autre modèle...leur corps est composé d'un élément supplémentaire...et ils possèdent le don de perception d'un lieu appelé le "domaine des nombres complexes". De plus, ceux possédant cette malformation congénitale comme celle de Voyager sont toujours en quête de vastes quantités d'information et de stimulants. Comme un drogué qui chercherait sa dose. Et il y a encore autre chose... ces personnes auraient formé un groupuscule dans le but de purifier et diffuser les flux d'informations à travers le réseau...</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Ce sont exactement les conclusions que nos renseignements ont tirées! Ils ont entendu que ceux semblables à Voyager se rassemblaient pour former un étrange groupuscule! Apparemment, ils pratiquent des tarifs exorbitants sur les drogues, notez bien que je n'ai personnellement aucun problème avec ça. Qui plus est, à chaque fois qu'un membre de ce groupe se connecte au réseau, il laisse un modèle de trace unique!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">...Est-ce exact?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Oui. Il a été prouvé que seuls ceux touchés par cette malformation congénitale laissent une trace bien distincte...</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Attendez une minute!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">...!?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Docteur Rosas? A l'instant, vous avez parlé d'un modèle de trace unique, c'est bien ça?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Tout à fait, un modèle caractéristique d'un groupuscule de personnes présentant la même malformation que Voyager.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Quelque chose te revient?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Plutôt oui!! ... Juste avant que nous ne soyons jeté en cellule, un agent de police nommé Dewey m'a passé un petit cadeau d'adieu.</DIALOG>
<DIALOG character="Lactis">Dewey? Votre assistant opérateur?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Il m'a dit avoir trouvé un étrange modèle de traces en contrôlant le réseau interne de la police. Il en a fait une copie sur disquette et me l'a donné.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Vraiment! Si nous pouvions analyser cette disquette, nous pourrions identifier le modèle de Voyager.</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Exact! Ce Voyager est peut-être plus près que nous ne l'imaginons!!</DIALOG>
<DIALOG character="Elrich">Mais si cette trace a été laissée par un membre de ce groupuscule, ce modèle a pu être laissé par n'importe qui. Ne sera-t-il pas difficile de prouver qu'il s'agit de Voyager?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Pas d'inquiétudes à avoir. Je vais fouiller les terminaux d'accès UMN de la police et nous aurons notre réponse!</DIALOG>
<DIALOG character="Elrich">...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Démarres ton analyse tout de suite! Michael, j'espère que tu dis vrai!</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Reçu!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Sharon...Je te demanderai de confirmer notre analyse...tu peux rester en ligne en attendant...?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Bien sûr, pas de problème.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Merci. Michael! Tu comptes t'occuper de l'analyse tout seul?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Je vais le faire avec Elrich. D'accord?</DIALOG>
<DIALOG character="Elrich">B-bien sûr...</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">...Hein?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Y a quelque chose qui cloche?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">L'accès disque est refusé...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Un problème avec le terminal?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Non, celui-ci est encore plus récent que ceux que nous utilisons au poste...quelqu'un doit bloquer l'accès disque depuis le réseau...</DIALOG>
<DIALOG character="Lactis">Un pirate!? Elrich!! Est-ce que tu confirmes?</DIALOG>
<DIALOG character="Elrich">... Comme vient de le dire Michael, nous sommes attaqués de l'extérieur.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Comment?</DIALOG>
<DIALOG character="Alexei">Etrange...Les contrôles périodiques de notre sécurité n'ont rien rapporté d'anormal...et le programme d'auto-diagnostique nous aurait alerté en cas de tentative de piratage...</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">C'est quoi cette agitation?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Juste des difficultés techniques...pourquoi, tu as des soucis?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Ca s'agite aussi par ici! La police vient tout juste d'amener un blessé aux urgences...apparemment ils pensent que c'est une nouvelle victime de Voyager...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Comment tu as obtenu cette information?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Je viens de l'entendre de l'ambulancier.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Comme c'est intéressant. Tu peux entendre autre chose?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Il semble qu'ils aient trouvé une étrange écriture dans la chambre de la victime.  A part ça, pas grand chose... Ils l'emmènent au bloc. Je ne sais pas s'il va pouvoir s'en tirer. Je pourrai peut-être t'avoir des infos supplémentaires d'ici à ce soir, mais je ne sais pas encore quand exactement...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Ca va aller?</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Ouais, tu vois le Bloc 53?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Oui.</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Une fois l'opération terminée, tu pourras me trouver là.</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Ok. On se donne rendez-vous au Bloc 53. Mais ne fais rien d'irréfléchi.</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Non mais vraiment...est-ce je serais ta femme si j'agissais de la sorte?</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Heu...Désolé. Tu seras peut-être filée par la police. Sois prudente quand tu quitteras l'hôpital.</DIALOG>
<DIALOG character="Sharon">Je ferai attention. A plus tard, alors...</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Michael! Combien de temps va prendre l'analyse de cette disquette?</DIALOG>
<DIALOG character="Michael">Je ne sais pas! Avec ce pirate sur les bras, il y en a pour 2-3 heures de plus!</DIALOG>
<DIALOG character="Elrich">Je resterai avec Michael. Vous n'avez qu'à emmener Meris et Lactis avec vous pour rejoindre le Docteur Rosas. J'ai par ailleurs terminé la maintenance sur Bagus. Je suis sûr qu'il vous sera utile. Bagus. Tu peux aller avec eux?</DIALOG>
<DIALOG character="Bagus">Pas de problème!</DIALOG>
<DIALOG character="Jan">Bien. Lactis, Meris, Bagus! Direction le Bloc 53!</DIALOG>
</CHAPTER>

