<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<?xml-stylesheet href="references_html.xsl" type="text/xsl"?>
<?cocoon-process type="xslt"?>

<SUBJECTS>
<SUBJECT name="Pied Piper : le joueur de flûte de Hamelin" type="general">
	<DESCRIPTION>
			Titre de ce jeu dérivé, Pied Piper fait référence à une légende allemande, transcrite par les frères Grimm. Elle évoque le désastre de la ville de Hamelin en Allemagne, supposé être intervenu le 26 juin 1284. En cette année serait venu dans la ville un dératiseur. Les gens de Hamelin lui promirent une prime pour les débarrasser des rats qui infestaient la ville. L'homme prit sa flûte et attira, par sa musique, les rats qui le suivirent jusqu'à la rivière où ils se noyèrent. Les habitants revinrent sur leur promesse et refusèrent de payer le joueur de flûte. Il quitta la ville, mais revint quelques semaines plus tard. Lorsque les habitants se rendirent à la messe, il joua de nouveau de sa flûte, attirant cette fois les enfants de Hamelin. Cent garçons et filles le suivirent hors de la ville jusqu'à une grotte, qui se referma derrière eux. Selon certaines versions, seuls deux enfants échappèrent à la mort.<CR />
			Dans l'épilogue final du jeu, Meris compare Voyager au joueur de flûte de Hamelin. Les enfants de Hamelin sont ici les différentes personnes possédant l'"essence" qui ont été piégées par Voyager (les Ambassadeurs Bienveillants, les embryons du centre d'incubation, Sharon et Joaquin entre autres)<CR />
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Le centre d'incubation" type="location">
	<DESCRIPTION>
			Je ne savais pas réellement comment traduire le titre de la trad US du chapitre 1.8 "Child Care Facility". A la lecture du chapitre, cela m'a fortement rappelé deux romans d'anticipation : "Face aux feux du soleil" de Isaac Asimov, et "Le meilleur des mondes" de Aldous Huxley, où des concepts similaires d'incubation artificielle étaient évoqués. <CR /> 
			Dans "Face aux feux du soleil", Asimov parle d'une 'ferme aux embryons', dans laquelle les enfants sont conçus, élevés et conditionnés pour vivre une existence sans contacts charnels, communiquant uniquement à distance et n'ayant pour compagnie que des robots.<CR />
			Dans "Le meilleur des mondes", le premier chapitre commençe par ces lignes : "Un bâtiment gris et trapu de trente-quatre étages seulement. Au-dessus de l'entrée principale, les mots : Centre d'Incubation et de Conditionnement de Londres-Central, et, dans un écusson la devise de l'Etat mondial : Communauté, Identité, Stabilité.". A partir de là, la traduction du titre du chapitre 1.8 était toute trouvée. Notez l'emploi du terme 'Identité' dans la devise de l'Etat mondial de "Le meilleur des mondes" qui est à mettre en rapport avec la tirade de Lactis sur la liberté individuelle dans le chapitre 1.8 de Pied Piper.<CR />
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Nexus Corporation" type="company">
	<DESCRIPTION>
		Impossible de ne pas penser à l'univers de "BladeRunner" et notamment à la Tyrell Corporation qui a conçu les cyborgs de type Nexus 6, appelés aussi répliquants par ceux qui les traquent. Allez, pour mémoire, la réplique finale du dernier répliquant Roy Batty (Rutger Hauer): "I've seen things you people wouldn't believe...Attack ships on fire off the shores of Orion...I watched c-beams glitter in the dark near the Tanhauser Gate. All those moments will be lost in time ...like tears in rain.".<CR />
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Les Descendants de Nestorius" type="organization">
	<DESCRIPTION>
		Nestorius : patriarche de Constantinople, a l'origine du mouvement hérétique Nestorianiste voyant en Jésus un être double, une personne humaine dans laquelle le verbe Divin habite comme dans un Temple. Ce mouvement rejette par conséquent la maternité divine de la Vierge.<CR />
		 Dans Pied Piper, Les Descendants de Nestorius est une organisation de l'aile droite de la Fédération Galactique. D'après les recherches de Véritas, ce ne serait qu'une organisation fictive menée par Dimitri Yuriev et qui lui servirait de façade pour ses activités officieuses.<CR /> 
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Veritas Liberatis Vos" type="organization">
	<DESCRIPTION>
		 Fait assurément référence à "Vous connaitrez la vérité, et la vérité vous libérera." Evangile selon St Jean, chapitre 8, verset 32<CR />
		 Dans Pied Piper, Veritas est une organisation underground anti U.M.N. motivée par la recherche de la vérité cachée sous les beaux apparats technologiques de l'U.M.N.<CR /> 
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Les écrits de l'ère de Lost Jerusalem" type="religion">
	<DESCRIPTION>
		Ces écrits sont les versets tirés du livre prophétique de l'Apocalypse de St Jean (dit également livre des Révélations), et plus particulièrement du chapitre 16 "Les sept coupes de fureur".<CR />
		Dans Pied Piper, Voyager semble associer un verset pour chacune des victimes qu'il piège dans l'U.M.N.<CR />
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="La mer de l'U.M.N." type="general">
	<DESCRIPTION>
		"Par mon seul esprit, je peux naviguer sur la mer de l'U.M.N." Elrich (chapitre 3.15).<CR />
		Beaucoup des termes utilisés par les protagonistes de Pied Piper pour parler de l'U.M.N. sont des termes relatifs à l'univers marin : plongée , naviguer, mer, profondeurs. Ce type d'association se retrouve souvent dans les romans cyberpunk.<CR />
		Dans "Hypérion" de Dan Simmons par exemple : "L'analogue de Brawne Lamia dans l'infoplan et la personnalité récupérée de celui qui fut son amant heurtent la surface de la mégasphère tels deux plongeurs qui du haut d'une falaise, descendent frapper la surface d'un océan turbulent.". "... écrasante réalité analogique de la mégasphère, vaste océan intérieur de bruits, de lumières, et de connexions étoilées mêlées aux tourbillons des courants de conscience des IA [...]. Brawne Lamia [...] s'agrippe a la main de Johnny avec autant de force qu'une femme en train de se noyer se raccroche à une bouée de sauvetage."<CR />
		On pourrait citer aussi rien que pour le titre "Les chants des IA au fond des réseaux" de Jean Marc Ligny aux éditions Baleine (je l'invente pas!). La song of Nephilim ne serait-elle pas le chant envoutant d'une sirène?<CR />
		Dans un tout autre registre, U-DO, l'"horreur", vue par Yuriev et citée par Wilhelm, me ferait presque penser à H.P. Lovecraft et à son mythe de Chtulhu, entité innommable confinée dans les profondeurs océaniques de R'lyeh.<CR />
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Canaan" type="character">
	<DESCRIPTION>
	Dans la bible, signifie "pays de la pourpre". Pays aux roches souvent pourpres, situé a l'ouest du Jourdain; de la Phénicie au nord, avec Tyr, Sidon, et Byblos, sur le territoire actuel du Liban, jusqu'au Néghev, au sud, qui appartient aujourd'hui à l'Etat d'Israël.<CR/>
	Dans Pied Piper, le personnage de Lactis contiendrait une entité nommée Canaan. Dans l'épisode II de Xenosaga, le personnage de Canaan fait son apparition. S'agit-il d'une seule et même personne?<CR/>
	Si on associe Canaan à la couleur pourpre (couleur des cheveux du personnage de Canaan dans l'épisode II), on peut également associer Lactis à la couleur blanche en regardant la racine étymologique du prénom Lactis du latin lacte=lait (ceci est d'ailleurs confirmé par la couleur de ses cheveux). On pourrait donc voir Canaan comme une transmutation de Lactis, du blanc vers le pourpre. Voir à ce sujet l'excellent article sur l'alchimie et la transmutation sur le site de ZOHAR PROJECT.
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>

<SUBJECT name="Mythologie" type="myth">
	<DESCRIPTION>
		Dans Pied Piper, les boss portent les noms de différentes figures mythologiques :<CR />
		Sleipnir : nom du cheval à huit pattes du dieu Odin<CR />
		Auduhmla : déesse de la création, vâche géante qui libéra les premiers dieux de leur prison de glace, et qui les nourrit avec son lait<CR />
		Baldur : second fils du dieu Odin<CR />
		Garm : énorme chien à quatre oeils, gardien du territoire des morts<CR />
		Egil : légendaire roi suèdois<CR />
		Loki : dieu nordique du mal<CR /> 
		Alkyoneus : géant ailé de la myhologie grecque qui fut défait par Heracles<CR /> 
	</DESCRIPTION>
</SUBJECT>
</SUBJECTS>
